2)
$$
A =
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 & 8 & 0 \\
  -4 & -4 & 1 \\
  -3 & 4 & -1
\end{array}
\right)
~~~
\begin{array}{l}
  a_1 = \{-1, -1, -1\} \\
  a_2 = \{-1, -1, 0\} \\
  a_3 = \{-1, 0, -1\}
\end{array}
$$
При переходе от страндартного базиса $e_1, e_2, e_3$ к базису $a_1, a_2, a_3$
матрица оператора преобразуется по формуле $A' = T^{-1} A T$ где $T$ матрица
перехода от страндартного базиса $e_1, e_2, e_3$ к базису $a_1, a_2, a_3$
$$
\begin{array}{l}
  a_1 = -1\vec i -1\vec j -1\vec k \\
  a_2 = -1\vec i -1\vec j \\
  a_3 = -1\vec i - 1\vec k
\end{array}
~~~
T =
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right)
~~~
\text{матрица перехода}
$$
Найдем обратную матрицу $T$
$$
\left|
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right|
= -1 \cdot (-1 \cdot (-1)-0 \cdot 0)-(-1 \cdot (-1 \cdot (-1)-0 \cdot (-1)))+
(-1 \cdot (-1 \cdot 0-(-1 \cdot (-1)))) = 1
$$
Определитель матрицы $T$ отличен от нуля, следовательно, матрица является
невырожденной и для нее можно найти обратную матрицу $T^{-1}$

Обратная матрица будет иметь следующий вид
$$
T^{-1} = \frac{1}{1}
\left(
\begin{array}{ccc}
  T_{11} & T_{21} & T_{31} \\
  T_{12} & T_{22} & T_{32} \\
  T_{13} & T_{23} & T_{33}
\end{array}
\right)
$$
где $T_{ij}$ алгебраические дополнения.
$$
T^{T} =
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right)
$$
$$
T^{T}_{11} = (-1)^{1+1}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & 0 \\
  0 & -1
\end{array}
\right|
= (-1 \cdot (-1) - 0 \cdot 0) = 1
$$
$$
T^{T}_{12} = (-1)^{1+2}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & 0 \\
  -1 & -1
\end{array}
\right|
= -(-1 \cdot (-1)-(-1 \cdot 0)) = -1
$$
$$
T^{T}_{13} = (-1)^{1+3}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & 0
\end{array}
\right|
= (-1 \cdot 0-(-1 \cdot (-1)))=-1
$$
$$
T^{T}_{21} = (-1)^{2+1}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  0 & -1
\end{array}
\right|
= -(-1 \cdot (-1)-0 \cdot (-1))=-1
$$
$$
T^{T}_{22} = (-1)^{2+2}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & -1
\end{array}
\right|
= (-1 \cdot (-1)-(-1 \cdot (-1)))=0
$$
$$
T^{T}_{23} = (-1)^{2+3}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & 0
\end{array}
\right|
= -(-1 \cdot 0-(-1 \cdot (-1)))=1
$$
$$
T^{T}_{31} = (-1)^{3+1}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & 0
\end{array}
\right|
= (-1 \cdot 0-(-1 \cdot (-1)))=-1
$$
$$
T^{T}_{32} = (-1)^{3+2}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & 0
\end{array}
\right|
= -(-1 \cdot 0-(-1 \cdot (-1)))=1
$$
$$
T^{T}_{33} = (-1)^{3+3}
\left|
\begin{array}{cc}
  -1 & -1 \\
  -1 & -1
\end{array}
\right|
= (-1 \cdot (-1)-(-1 \cdot (-1)))=0
$$
$$
T^{-1} =
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -1 & -1 \\
  -1 & 0 & 1 \\
  -1 & 1 & 0
\end{array}
\right)
$$
Матрица оператора $A$ в базисе $a_1, a_2, a_3$
$$
T^{-1} A T =
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -1 & -1 \\
  -1 & 0 & 1 \\
  -1 & 1 & 0
\end{array}
\right)
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 & 8 & 0 \\
  -4 & -4 & 1 \\
  -3 & 4 & -1
\end{array}
\right)
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right)
=
$$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  1(-7)+(-1)(-4)+(-1)(-3)
  & 1 \cdot 8+(-1)(-4)+(-1) \cdot 4
  & 1 \cdot 0+(-1) \cdot 1+(-1)(-1)
  \\

  (-1)(-7)+0(-4)+1(-3)
  & (-1) \cdot 8+0(-4)+1 \cdot 4
  & (-1) \cdot 0+0 \cdot 1+1(-1)
  \\

  (-1)(-7)+1(-4)+0(-3)
  & (-1) \cdot 8+1(-4)+0 \cdot 4
  & (-1) \cdot 0+1 \cdot 1+0(-1)
  \\
\end{array}
\right)
\cdot
$$
$$
\cdot
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right)
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 & 8 & 0 \\
  4 & -4 & -1 \\
  3 & -12 & 1
\end{array}
\right)
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1  & -1 \\
  -1 & -1  & 0 \\
  -1 & 0 & -1
\end{array}
\right)
=
$$
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  0(-1)+8(-1)+0(-1)
  & 0(-1)+8(-1)+0 \cdot 0
  & 0(-1)+8 \cdot 0+0(-1)
  \\

  4(-1)+(-4)(-1)+(-1)(-1)
  & 4(-1)+(-4)(-1)+(-1) \cdot 0
  & 4(-1)+(-4) \cdot 0+(-1)(-1)
  \\

  3(-1)+(-12)(-1)+1(-1)
  & 3(-1)+(-12)(-1)+1 \cdot 0
  & 3(-1)+(-12) \cdot 0+1(-1)
  \\
\end{array}
\right)
=
$$
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  -8 & -8 & 0 \\
  1 & 0 & -3 \\
  8 & 9 & -4
\end{array}
\right)
$$
